\section{Aufgabe 5}

Gegeben seien die Matrizen \( L_i \) und \( L_j \) (f체r \( i < j \)), die wie folgt definiert sind:
\[
L_i = I + v_i e_i^T \quad \text{und} \quad L_j = I + v_j e_j^T,
\]
wobei \( v_i \) bzw. \( v_j \) Vektoren sind, die die Eintr채ge unterhalb der Diagonalen in der \( i \)-ten bzw. \( j \)-ten Spalte enthalten, und \( e_i \) bzw. \( e_j \) Einheitsvektoren sind. Es gilt zu zeigen, dass das Produkt \( L_i \cdot L_j \) ebenfalls die erwartete Form liefert.

Das Produkt der Matrizen lautet:
\[
L_i \cdot L_j = (I + v_i e_i^T)(I + v_j e_j^T).
\]
Durch Ausmultiplizieren ergibt sich:
\[
L_i \cdot L_j = I + v_i e_i^T + v_j e_j^T + (v_i e_i^T)(v_j e_j^T).
\]

Der letzte Term \( (v_i e_i^T)(v_j e_j^T) \) kann wie folgt umgeformt werden:
\[
(v_i e_i^T)(v_j e_j^T) = v_i (e_i^T e_j) e_j^T.
\]
Da die Einheitsvektoren \( e_i \) und \( e_j \) orthogonal sind (f체r \( i \neq j \)), gilt:
\[
e_i^T e_j = 0.
\]
Daher verschwindet der Term vollst채ndig:
\[
(v_i e_i^T)(v_j e_j^T) = 0.
\]
Somit reduziert sich das Produkt auf:
\[
L_i \cdot L_j = I + v_i e_i^T + v_j e_j^T.
\]

\qed
